紳士大哥：「Made in China」標籤已經由「廉價」轉換成「間諜」

紳士大哥：「Made in China」標籤已經由「廉價」轉換成「間諜」

TikTok（抖音）被 Apple 發現內含間諜程式，會將數以百萬計 iPhone 用戶的私人資訊偷取使用。

根據 TikTok 的官方說法，其收集用家數據的原意只是為提高便利性，而且因為相關風險被發現，已經將程式升級，移除相關盜取資訊的功能。

用「斷正」來形容 TikTok 絕對合適，同樣地，同一個故事早已發生在 Zoom 上。

不論實體產品又或是各種軟件，但凡有著「made in China」標籤的產品，在今時今日代表的，已經不是「會爆炸」般低質廉價，而是上升到另一層面，成為「間諜」的代名詞。

由華為手提電話到各種擁有網絡連接功能的小家電，裡面安裝了直達北京的隱藏編碼已非新鮮事，美國是後知後覺，還是早知問題卻因各種考慮至今才反檯，我不得而知。實情是中國將控制力由舊式地理層面作出形形色色的侵略，同時無所不用其極地試圖透過網絡世界潛伏全球，這是我們需要知道的。

而根據遊戲體驗，我比較傾向認為美國早知中國手段。

當你以為在 App 上做手腳只不過是近年的新招，我可以告訴你，早在 2、30 年前，國內便已經開始努力研究這種監控方式。

國內知識產權問題已經存在幾十年，在遊戲界，相信你都有聽過「漢化」這詞彙。其意思就是把原本創作者為美國、日本等地的遊戲進行破解，將其內容語言界面翻譯為中文。

這種漢化的吸引力有兩種，第一是因為語言的轉換，令國內普遍外語能力不高的玩家可以享受遊戲；另一個更大的原因，就是這種非官方式的破解，同時也會將其限制複製的鎖定解除，簡單講，就是令遊戲變成免費的盜版。

盜版遊戲為甚麼吸引人下載使用，相信不用我解釋了吧，對於低／無收入的學生來說，其吸引力也是難以抗拒的。問題是，稍微懂電腦的人都有經驗，就是在裝載這些盜版軟件時，會伴隨甚麼風險？

年少無知時的我曾經問過一個問題，就是為甚麼這些人在破解遊戲時，都必定要將種種間諜程式放進遊戲裡面？現在的我當然就明白了，因為這些病毒縱使千姿百態，但殊途同歸，都有一個綱目名稱：中共病毒。

他們不過將對付國內人民、行使了數十年的監控經驗施加至外國人身上。所以你不會奇怪為何華為電話擁有如此高規格，卻又賣得這麼便宜；Zoom 的功能如此完善卻又便宜好用；TikTok 擁有如此龐大的資金在全球網絡瘋狂賣廣告，並大手筆收買網絡紅人。

以上種種所耗費的金錢，相比拿去研究核彈航母戰鬥機所要花的金錢，都化算得多。

推

Up

你哋仲記唔記得「綠色版」3個字？

Chinaware

好多年前開始已經喺日常消費上抵制made in China

「綠色版」=(支那)Back door version

Made in china真心難
但愈黎愈多東南亞製造

佢哋而家用Made In PRC, 走精面.....

根據人性, 美國佬預警係無用的
等 d 市民裝晒之後奶晒野, 自己識驚, 咁就有用好多

Made in China,
Come from China,
Sourced from China...?!